\section{Podrobnosti sazby} \label{sec:geometrie}
V~této části jsou přesně definovány všechny důležité parametry dokumentu. Uživatelé \LaTeX u, pokud budou používat naši šablonu, mohou přejít ke čtení zbývajících částí tohoto dokumentu. Pro ostatní uživatele je v~této části uvedeno vše podstatné, co by mohli potřebovat při formátování svého článku, aby vyhověl nárokům kladeným na celkový vzhled.
\subsection{Geometrie stránky}
Stránka odpovídá formátu ISO A4, tj. $210\unit{mm}\times297\unit{mm}$. Rozměry \emph{sazebního obrazce} jsou $182\unit{mm}\times242\unit{mm}$, je vertikálně i horizontálně vystředěn a je rozdělen na dva stejně široké sloupce, které jsou oddělené $4\mathrm{mm}$  mezerou. Záhlaví i zápatí zůstává zcela volné, jejich vyplnění je věcí redakce.
\subsection{Použité \uv{styly}}
V~celém dokumentu jsou jednotně použita originální písma Computer Modern Roman. Pokud nemáte ve svém systému taková písma k~dispozici, použijte ve svém dokumentu písma Times New Roman.

Použití matematických stylů v~tomto dokumentu zmíněno není, neboť podléhá pravidlům a zvyklostem matematické sazby, jak jsou definovány v~ČSN ISO 31-11.

Následuje úplný výčet normálních stylů písma, použitých v~článku:
\begin{description}
    \item \emph{Název článku} -- polotučným písmem stupně $17\unit{pt}$, je vystředěn přes šířku textu. Před i za nadpis jsou vloženy vertikální mezery $20\unit{pt}$.
    \item \emph{Autoři}  -- písmo $10\unit{pt}$, vystředěno přes šířku textu. Za řádek s~autory je vložena mezera $12\unit{pt}$.
    \item \emph{Pracoviště a email} -- písmo $8\unit{pt}$, vystředěno přes šířku textu. Mezera $10\unit{pt}$ je vložena za každý řádek s~emailem. Za posledním řádkem, čili za celým titulním blokem, je navíc vložena mezera $20\unit{pt}$.
    \item \emph{Nadpis první úrovně} -- polotučné kapitálky $12\unit{pt}$; použit pro číslované i nečíslované nadpisy první úrovně. Za číslem se nedělá tečka, ale pouze mezera přibližně $1\unit{em}$. To platí pro nadpisy všech úrovní.
    \item \emph{Nadpis druhé úrovně} -- polotučné písmo $10\unit{pt}$; použito pro číslované nadpisy druhé úrovně.
    \item \emph{Nadpis třetí úrovně} -- písmo $10\unit{pt}$; je-li výjimečně potřeba použít číslované nadpisy třetí úrovně.
    \item \emph{Základní text} -- písmo $10\unit{pt}$; použití pro běžný text a pro popisy tabulek a obrázků.
    \item \emph{Zvýrazněný text} -- kurzívní písmo $10\unit{pt}$; pro zvýrazňování v~běžném textu.
    \item \emph{Abstrakt} --  kurzíva $10\unit{pt}$. Samotný nadpis \uv{Abstrakt} je navíc polotučný.
\end{description}
V~celém dokumentu je použito základní řádkování -- vzdálenosti účaří mezi jednotlivými řádky jsou vždy přibližně o~$20\%$ vyšší než velikost použitého písma, např. pro základní písmo velikosti $10\unit{pt}$ jsou od sebe účaří vzdálená $12\unit{pt}$.
